港鐵招標二維碼 QR Code 收費系統

電子付費技術日漸成熟，各地的服務供應商亦相繼攻港，坊間亦有不少期望港鐵早日支援 Apple Pay 等手機支付服務的聲音。然而，從港鐵近日公開的招標公告可見，二維碼（QR Code）將有望成為港鐵最優先考慮的電子付費方案，而採用近場通訊（NFC）技術的方式，恐怕不容樂觀。

事實上，港鐵早於機場快綫採用 QR Code 充當車票，讓乘客入閘，但尚未正式用於收費系統。然而，與現行的八達通卡技術相比，用家需要先打開應用程式，掃瞄 QR Code ，再等待授權才能夠成功入閘。在本身已十分繁忙的港鐵站使用，更有可能加劇車站的擠迫情況。

其實，北京、上海及日本等地早已支援 iOS 的錢包功能，讓用家可將交通卡加進應用程式之中，以免驗證方式付費入閘。對每日人流龐大的港鐵而言，使用 QR Code 到底是進步還是倒退，就要留待官方公布更多消息。港鐵招標公告如下：

可以排5分鐘隊入閘

個套路就咁既：招標價低者得，跟住支拿公司中標，再來做到一pat屎/爛尾，之後就追加撥款咁，最後又係係我地個荷包度搶錢

香港站機鐵已用QR Code 入閘，但佢scan果個位好光，電話反光Mon貼會搞到嘟唔到。

試驗過 咁多問題
仲繼續玩落去
真係馬鹿野郎

支那寶微信支付中硬

講入閘
八達通真係最快
(磨袋班臭閪另計)